深呼吸，後發先至，唔洗餐餐chur

對於目前運動，有幾個深黃傾向和理非的廢中看法：
1.堵路塞地鐵放火擲磚真係不利凝聚淺黃及藍轉黃人，佢地雖然明白及基本撐，但暴力邊緣論在佢地的心理負荷已盡。要維持呢一組嘅支持，就最好唔好再重覆上述行為。
其實大家之前六七月中做落嘅文宣武衝巳經有成果、buy 到好多淺黃藍，係運動最重大成就之一，所以可以暫時抖抖、凝聚對訴求同示威者的支持。唔好再衝到唔知為乜而破壞自己的形象。因為咁就最唔抵，白流血汗白送頭。靜止，其實都好有力量。
2.連續兩個幾月咁多行動，真係前線攰，後面齋行和理飛及睇電視的人都攰，係個心理負荷，要調整、recharge。
3. 衝衝的招式已老，要consolidate 及轉個易入口tone, 回想最初街站派單張的清新驚喜而家當然唔啱用，亦已經完成歷史任務，所以各方義士文宣及經濟、政治理論叻嗰啲就請寫番文章總結，特別係針對行動搞彎經濟的林奠歪理，請予最專業的分析還擊。群眾畢竟崇拜及鍾意叻人及好文，呢部分一來化解抹黑，二來提升示威者的公信力。
4.行動的動力唔使用餐餐行、餐餐衝嚟hold住，因為個momentum 已經成咗，可以由之自動，留力俾大家休息、總結再度橋。游蛙式先可以耐，扒完手，等潛個下唞唞，但一樣去水（仲快），任何運動必須張弛有道。
5.唔好諗住撐行到十一月區選。又係嗰句：招式一老對手易捉路；忽然潛水、重整，反而令對方睇唔到個勢。到時先至再起，先係正路。
凡事真係要張弛有道，先可以遠，先可以持久。
6.喺香港做人數十年，真係要講句，要事成，核心外圍的支持係非常非常重要。任何社會有三成人就算陸沉，都會做順民，因為佢哋完全唔想諗嘢，另有三成人堅有正義感，剩低嗰四成,即係中間派,隨時轉軚,所以點都要爭取。繼續而家咁玩法，傾向發洩就好快自己都燒完。我地比你地係老，不過叫做有啲人生經驗，同埋明白人性的反覆同弱點。大家而家參與緊一場自由主義Vs 現代獨裁主義的時代對決，任何行動都應該廣納各方支持、意見及知識，非只一時之事。

推

push